{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009215",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광해군 내외 및 상궁 옷"
    },
    "text": "光海君内外及び上宮服\\n\n慶尚南道陜川郡伽倻面海印寺キル122、海印寺(雉仁里)\\n\n1965年10月12日に国家民俗文化財に指定されたのは、以下の4着の服である。一着目は淡青色の直領で、王が着用していた上着だ。この服は淡青色の雲模様の絹でできており、白い絹の内部に薄く綿を詰めている。この直領の長さは115cmで、化粧94cmである。 二着目は白蔘と呼ばれる白い速赤麻製の服で、王が着用していた。この服の長さは72.5cmで、火葬90cmである。 三着目は紅蔘と呼ばれる紅色絹のチョゴリで、王妃ユ氏が着用していた。このチョゴリの内部は白い絹で補強されており、長さは78cmで、化粧98.5cmである。 四着目は紫綬褒章と呼ばれる服で、上宮権氏が着用していた。この服は二重のチョゴリで、絹に白い絹で補強されている。長さは59cmで、化粧74cmで、服の膿がついている。 これらの服は宮中王室で普段着として使用されており、海印寺で上梁門と一緒に発見されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服が指定された年月日は？",
            "answer": "1965年10月12日"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の指定された場所はどこですか？",
            "answer": "慶尚南道陜川郡伽倻面海印寺キル122、海印寺(雉仁里)"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服は何着ありますか？",
            "answer": "4着あります"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の一着目はどんな色の直領ですか？",
            "answer": "淡青色です"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の一着目は誰が着用していましたか？",
            "answer": "王が着用していました"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の一着目の長さは何cmですか？",
            "answer": "115cmです"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の一着目の化粧は何cmですか？",
            "answer": "94cmです"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の二着目は何色の服ですか？",
            "answer": "白蔘と呼ばれる白い速赤麻製の服です"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の二着目の長さは何cmですか？",
            "answer": "72.5cmです"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の二着目の火葬は何cmですか？",
            "answer": "90cmです"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の三着目は何色のチョゴリですか？",
            "answer": "紅蔘と呼ばれる紅色絹のチョゴリです"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の三着目の着用者は誰ですか？",
            "answer": "王妃ユ氏が着用していました"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の三着目の内部は何で補強されていますか？",
            "answer": "白い絹で補強されています"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の三着目の長さは何cmですか？",
            "answer": "78cmです"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の三着目の化粧は何cmですか？",
            "answer": "98.5cmです"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の四着目は何と呼ばれる服ですか？",
            "answer": "紫綬褒章と呼ばれる服です"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の四着目の着用者は誰ですか？",
            "answer": "上宮権氏が着用していました"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の四着目の内部は何で補強されていますか？",
            "answer": "白い絹で補強されています"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の四着目の長さは何cmですか？",
            "answer": "59cmです"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服の四着目の化粧は何cmですか？",
            "answer": "74cmです"
        },
        {
            "question": "光海君内外及び上宮服はどこで発見されましたか？",
            "answer": "海印寺で上梁門と一緒に発見されました"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 314,
        "QA": 550
    }
}